嚴管資訊港青疏離 - 左丁山

嚴管資訊港青疏離 - 左丁山

名采論壇

習近平交給林鄭月娥的重大任務，除了謹守中國紅綫之外，就是着力加強香港青少年愛國教育，消解青少年人的怨氣。實際施政層面上，林鄭為了交功課，看來非開始研究23條立法不可，另外便是在中小學推行愛國課程，向幼稚園、小學、中學生推銷「我是中國人」的概念。
實施愛國教育比為23條立法可能更加困難，難處在於上任特首梁振英的兒女都留學英國，現任特首林鄭月娥的兒子亦然，行政會議內兩位對教育最熟悉的「智者」（林鄭用語），即是李國章及羅范椒芬，兩人的下一代都是在英國美國讀書的。16位行政會議成員中究竟有多少個下一代人在香港讀書，請記者追查！梁林李羅四家人的下一代都沒在本港接受過任何形式的愛國教育，他們的第三代也不似會在本港學校讀書，難道這四家人的下一代都能染上「我是中國人」的概念？林鄭的丈夫和兩個兒子是不是拿英國護照的呢？一般市民有此疑慮。
其實不用林鄭政府大力推動，在留港讀書的本港學生已有「我是中國人」概念。曾蔭權特首的表親香灼璣任「公民教育委員會主席」期間，為特區立下大功勞，就是促成所有電視台晚上報告新聞前，先播中華人民共和國國歌，沙田陳太的孫女在所謂國際幼稚園讀書，K1便學普通話，學唱國歌，每見電視台播出國歌，便會開口跟着唱，前進前進一番。林鄭的孫兒如會留港入讀本地學校，便知道香灼璣先生的功勞，把孫兒送往英國入讀寄宿學校，便不會自小有「我是中國人」的概念了。香港的公僕最喜歡把兒女送往英國，戀殖之心不死，林鄭應向習主席全面交心，學習中國政策，不准政務官子女往外國讀書！
香港青少年今天為何不「愛國」，要搞本土自決，甚至獨立？左丁山看來不是本地中小學教育出了毛病，而是順應世界青少年大潮流，不喜歡被束縛、被禁制以及在政治權利上受到鎮壓，繼而衍生反共思想。他們不是不知道中國的高速發展與經濟進步，大學生到杭州一趟，便會驚異於杭州的數碼文化，電子交易無處不在，遠勝香港，知道香港落後。但他們不願接受中國的官方控制、禁絕fb、Google和阻礙gmail，逼使他們翻牆。學生回到香港，便覺得香港資訊自由的可貴，拒絕認同共產主義專制下的監管系統，由此而覺得香港與中國應該不同，「香港人」與「中國人」有微妙分別。彭博一段消息說自七月一日後，中國加強管控防火牆，已下令一間VPN─GreenVPN停止向內地客戶提供服務，包括大學、企業、新聞媒體（包括官媒）等，沒有VPN，就難以翻牆，中國對資訊管制愈嚴，香港的老師能說服本地學生順從嗎？

舊香港人：推行
新香港人：實施